[法律JJ請入] 學校權力管轄範圍問題

是咁的 我想問下如果我係校外玩手機 學校有冇權捉我或者秋後算帳？
學校講到明唔俾帶手機 但我校外範圍使用 佢又有冇權記我缺點？
校外佢又有冇權因為呢啲嘢而罰我？
十萬個感謝

可以問教協

冇權 但都會照收
因為我都比人收過

秋後算帳姐係點先
咁個老師見到你係出面用 返到學校再搜你身 你都吹佢唔脹㗎

我有諗過好唔好打電話去問
但時間好唔就手
可能要放飯去打

冇屌9佢？

老師係出面見到
但翻學校記缺點或者收手機

屌完可以點？佢一收左 有千千萬萬個理由唔比番你 不過當時我即刻打比我老母之後我老母屌到佢比番我！

你老母真係好好
我家老母親一定唔支持我惹學校
所以唯有靠自己屌爆佢

冇用架

以我所知除左執法人員有權扣留你的財產之外
一般情況下應該冇其他人有權扣留你的財務
我覺得佢有權要求沒收你的手機
但你都有權拒絕

至於你拒絕之後的後果
呢方面學校應該有好大自由度
例如見家長 記缺點等等
我就冇聽過法例有任何限制
只要老師的行為並非不合理
我睇唔到教育局或教協會介入處理的理由

利申：以上真係只係我覺得 冇任何根據

咁你覺得
我係出面玩手機 佢有冇權捉9我？

都係嗰句
學校有好大自由度決定點處理
但手機係你的財產
冇你的允許 佢冇權沒收

學校的權力來源自於家長
如果家長唔同意其實學校係咩都做唔到